{
    "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "konstitusi-menurut-hukum-memang-berlaku-tetapi-kenyataannya-tida-542",
            "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-status-negatif-dari-warga-negara-538",
            "question": "Apa contoh dari status negatif dari warga negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Peran negatif merupakan aktivitas warga negara untuk menolak campur tangan negara dalam persoalan pribadi.<br>cth :negara tersebut adalah negara utang piutang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 negara tersebut menjadi negara penganggur terbesar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0negara tersebut negara penuh polusi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh status negatif dari warga negara adalah stigma bangsa lain yang jelek terhadap karakteristik serta sikap yang di miliki warga negara dri bangsa lain :)<br>cth :<br>-negara tersebut menganut paham rasisme<br>-negara tersebut negara teroris<br>-negara tersebut negara yang memiliki warga negara dengan karakteristik kurang baik<br>-warga negara tersebut menolak kehadiran turis<br>-warga negara trsebut tidak mau terbuka dengan era globalisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-yang-tepat-untuk-menanamkan-kesadaran-akan-penting-161",
            "question": "Bagaimana cara yang tepat untuk menanamkan kesadaran akan pentingnya pengamalan pancasila sebagai dasar negara kepada generasi muda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membacakan teks pancasila pada saat upacara bendera,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan cara memperkenalkan dasar ideologi (pancasila) mulai dari kecil saat ini dan mempraktekan contoh-contoh pengamalan tersebut pada kegiatan sehari-hari dengan tujuan gen.muda mengikuti langkah kita,dan juga menyadarkan bahwa pancasila mengandung arti penting yang dapat membawa kita menjadi lebih baik dikedepannya<br>HCH^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-lambang-prestise-bagi-seorang-diploma-897",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan lambang prestise bagi seorang diplomat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Artinya bahwa seorang diplomat menanggung kehormatan negaranya, diplomat mewkili kepala negara pengirim dlm upacara resmi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-da-959",
            "question": "faktor apa saja yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, pancasila juga sering dijadikan pedoman bagi masyarakat Indonesia dalam kehidupan sehari hari untuk mencapai kehidupan yang harmonis.<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-tentang-kedudukan-makna-hakikat-fungsi-dan-hubu-874",
            "question": "coba jelaskan tentang kedudukan, makna, hakikat, fungsi, dan hubungan pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tapi yg kutau cuma hubungan <span>pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dananya-ditempatkan-pada-sbi-641",
            "question": "Mengapa dananya ditempatkan pada SBI ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SBI atau Sertifikat Bank Indonesia bisa dilihat dari dua sudut pandang, yaitu pihak penerbit (issuer)\n dan pihak investor. Dari sudut pandang penerbit dalam hal ini adalah \nBank Indonesia (BI), SBI merupakan suatu instrumen moneter yang \nditerbitkan oleh pemerintah melalui BI dan umumnya digunakan sebagai \nalat untuk mengatur jumlah uang beredar. Jika dirasa bahwa jumlah uang \nberedar terlalu banyak, dan bisa memicu inflasi, BI bisa menarik uang \nyang beredar di masyarakat dengan cara menerbitkan SBI yang memberikan \ntingkat bunga menarik sehingga masyarakat lebih tertarik untuk menyimpan\n dananya di Bank, dan selanjutnya Bank lalu menyimpannya dalam bentuk \npembelian SBI. Sedangkan dari sudut pandang investor (umumnya investor \ninstitusional seperti Bank), SBI merupakan surat berharga jangka pendek \nyang bisa dijadikan instrumen alternatif investasi yang bisa memberikan \ntingkat keuntungan yang cukup menarik dan relatif aman karena \nditerbitkan dan dijamin oleh Bank Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>SBI atau Sertifikat Bank Indonesia bisa dilihat dari dua sudut pandang, yaitu pihak penerbit (issuer)\n dan pihak investor. Dari sudut pandang penerbit dalam hal ini adalah \nBank Indonesia (BI), SBI merupakan suatu instrumen moneter yang \nditerbitkan oleh pemerintah melalui BI dan umumnya digunakan sebagai \nalat untuk mengatur jumlah uang beredar. Jika dirasa bahwa jumlah uang \nberedar terlalu banyak, dan bisa memicu inflasi, BI bisa menarik uang \nyang beredar di masyarakat dengan cara menerbitkan SBI yang memberikan \ntingkat bunga menarik sehingga masyarakat lebih tertarik untuk menyimpan\n dananya di Bank, dan selanjutnya Bank lalu menyimpannya dalam bentuk \npembelian SBI. </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}